IA 入境事務助理員 29

留名等收reject再戰
就算唔做都要係我唔揀佢而唔係佢唔揀我

毅進仔做唔做到入境署

有馬會戶口考唔考得

新po叫春
11/7gi

19/7 vc得一位有call?

Offer god

6/7 gi 有無人收到fib 求痛快

18呢

痴線 點解vc咁快架

同你一樣等緊， 估今晚11 點/ 聽晚派

新post 叫fib春

求下巴打絲打
如果你係13/7fib而有vc既
麻煩你講聲
無盡感激

我都係

好似唔得

有就唔可以考所有政府工?

到fcbc未

vc god

係...特別係紀律部隊..

7月5 gi仲未收到fib

是咪可以玩完

唔係下下重槌咁買應該ok

回錯sor

唔係下下重槌咁係ok

7月3 gi仲未收到fib ,係咪可以死心？

16 vc春

11點仲有轉？

沒了 一齊期待明天

想問今日收到fib嘅巴絲打，係幾號fib

fib spring

唔得，因為你連入境處個名都打錯

再進修下

咁有一個星期就過完冷河了

我想問下入境vetting洗唔洗比哂之前既所有工作證明 有好多散工都無

9:00

你呢 師兄

9/7 gi 9點收到 fib 15/8

幾點收到email

31/7 9點

巴打請問個日幾點gi

3/7 gi 今日收唔到係咪可以打定輸數

Fcbc春

26/6 vc， fcbc春

識人有馬會ac
每個月買<$500
都入到班

想問你地考左幾多次？ 肥fib頹頹地

13/7 gi 叫 fib春

有冇人講下之前上網報個日子同幾耐收到ft?
我7月11報...見之前都係一個月度收到
驚10幾號唔係hk

你預八月尾入班
btw 遞信未？

vc春

有機會的!! 正能量呀巴打!!

10/7 gi spring

Vc 春

15/5 FIB 仲未有vetting call 係咪收得皮

13/7 gi春

13/7 fib vc春

11/7gi 再叫春

3/7 gi, fib春

13/7 fib跪求vc

春

係囉 又收唔到reject 唔可以重新apply

10/7 gi, fib spring

12/7 fib 春

5/7 gi 最後機會應該係今晚

快啲打比我啦 vc春

720 vc叫春

thz 爸打

6月尾apply到依家仲未有ft

各位巴打，sorry無知一問 ，我想問fib 多唔多比人要求英文自我介紹

唔該哂兩位巴打

幾號fib

3/7 gi係咪都係今晚最後機會？

就算冇派彩都要集一集氣

23/7 Vc spring

1/7報同上

之前睇到有巴打20/7fib 琴日收到vc

好緊張

Vc plz

Fcbc 春

Fcbc spring call me la 3690

Fcbc SPRING

GI 派未啊!!!!!!!

5/7 gi有冇人收到fib？

琴日派ed

有無6/7 gi 收到fib

五月中考完gi衰左
今日收到電郵話八月中可以再報

一樣 我8號可以再報

FT派到幾多號？

19/7fib 絕望vc 春

求vc

我都19/7fib，好似冇人有vc，定冇止連登report呢

好似話tg gp 有人收到

巴打幾點fib

我1100

10/7 gi, fib spring
有無人呢日收到fib email?

今晚冇人收到fib

同一日 未收到

Same

17/7 fib 收到vetting

想問下ft依加派到幾號報名既人 ?

好多時屌係好過唔屌

等下啦咁都問 一定有既洗乜問

每日一求 求vc

唔係一日派一次fib?
幾耐派一次？

Vc春 阿蛇比offer我啦🙏🏼

問下姐, 要預下時間

新一日

13/7 gi 叫fib春

Vc spring

我6月尾報都未有，旅行個d已經全部推哂

我6月11日報，27日下午2:04收到。

改咗全招之後因爲太多班學院唔夠位，IA冇得住足14week，日日學院-屋企咁來回
佢一日未完全招IA都應該唔會住足

Fib春

Fcbc spring

VC春

1400

5/7gi收到fib個d係幾點gi黎？

繼續集氣等派彩

Vc

Vc春

求下你今晚派fib俾我啦
11/7gi
就黎頂唔順啦我 今朝到依家入左呢到20次

本身都無咩
係前日突然派fib派到10/7
即刻驚自己會唔會無
點知今日又唔派
好折磨呀！！！

雖然我都知唔洗心急，因為心急都冇用，但好似你話齋好折磨

10/7 派左？？？介唔介意講下係幾時收到email ?

9/7？
#64
可能我睇錯sor

23/7 vcvcvcvcspring

咁耐以黎，有無邊位巴打乜都唔識答or答得差，而英文又答唔到，資料題情境題又答唔好，佢哋問嘅問題又刁難，但最後都入到班
Sorry 1999

1630

Yes madam very jeng

最後入到？

8大 or face

唔該晒 Ching

運氣同靚仔，都係實力既一種

Yes

唔洗諗？

Vetting call到幾號？

集氣叫春

18絕望vc春

繼續春

岩岩收到IA reject letter

You what time

When fib?

消失的13/7。。

16/5 GI

5號gi 無回音 應該都收左皮
明明都覺得講得應該唔錯

巴打你5號幾點？

想知+1

時間唔自爆了，上晏啦
好打擊 寧願ft唔過都無咁sad
會考同AL oral都係A 本身日日留意時事無預過肥gi

我覺得未派哂姐

用oral果套死硬

其實oral無套路用本身都係靠執生唔係靠背
不過呢啲都應該主要睇個官鐘唔鐘意
都無咩標準可言

一早睇左啦
我指既無標準係佢點比分主觀成份多
鬼唔知佢實有有準則參考咩
每組考核人數又多，成1x一咁討論根本得個亂字

例子就免了廢事自爆
但成組十鳩幾個瘋狂疊聲，搶講，根本就做唔到討論
個個自顧自咁講自己point無互動過
個官既表情好似唔知我地做緊咩咁

Fib 英文答兩三句又1999係咪已完

我都係13/7，巴打幾點

呢啲野有信心唔會出事既
成組好老實表現好差，但作為1x個考生之一自問真係無能力帶返佢地入返討論既track度
4-6個都話姐，14-16個一齊搶根本災難
你唔搶運講都無得講

又唔派
聽日又來回地獄又折返人間

訓前一春

其實就組組都係咁既
十幾個 半粒鐘無準備既小組討論係唔會有質素

Fuck 好驚
我係幾個人一齊講 但讓曬人地先 之後再講
好驚當我搶野講
頂 無邀請唔講野d人講

ahnhani_92巴打而家點

都有既
但仲未派 好擔心

大家一齊加油

5/7 gi 絕地叫fib春

想問下ia既vetting嚴唔嚴 因為上個腦細好濕鳩 好撚驚衰vetting

好快到你ching

lm

我都係 寧願快d入學堂 做成世入境

我都係
唔想再留係現職啦

俾fib我啦
俾個機會我去sell下自己
我有信心架！！！

fib停哂

Vc 都停左好耐
塞車？

sorry 我意思呢排無派過fib
宜家等1 日都好耐 you know that feel bro

睇番呢排d po 睇黎fib都要等一個月左右
唉 咁都好 唔洗成日心掛掛
但都會成日上黎睇住

叫實vet係咪好少會唔得

其

暫時睇到係100%
未收fail letter都當pass

有位ching等咗兩個月 尋日收fcbc

咁其實收到vetting等緊fcbc既巴打唔洗咁緊張啦，時間問題姐

我2個月前報左
但都仲未有INTERVIEW既,
係咪正常?

大約幾時派? 係咪要等多2個月

入境審查要問信用卡，户口記錄？平時有抄開股，考紀律部隊好似都唔得？

GI係咪都係冇得點準備

都係睇下入境處D資料當溫書
同埋操下體能算?

但阿sir唔係

巴打收到reject letter?
我由你叫gi春開始見證你收RL

Thx 巴打

我都想知 有買開抄下牛熊會唔會有影響

唉 諗住賺下d洗費 冇本玩下 原來衍生工具都會影響

係呀我又再報過啦
無限輪迴

唔知大家可以見証我幾多次失敗
我無野叻但有恆心

我都係3個月前 fail..好似遲巴打你一個星期左右

但唔知仲可以考到幾多次

點解咁講？巴打幾歲

冇 只係覺得入境咁多人爭, 自己能力又唔夠, 遲啲全年招聘冇埋, 可能考幾次都考唔到

去到fib唔係能力唔夠
只係答題技巧要改善姐
唔洗灰機
無全年咪玩其他囉
老實講其實政府工唔係特別好做

我係衰 gi
但最慘係私人市場都唔知搵咩工做好

我都好明白搵工無方向感呢種無力感
所以我都投靠左政府
鬼叫自己垃圾無技能

唔係話放負但我都係一樣垃圾冇技能先揀政府，自己讀左啲好專既野又唔中意

vc春 呀sir快call 我

12/7gi 快啲email我啦

好過我什麼都不是

跪求fcbc

求fib

今日又入左黎20次左右

Fib去唔到係咪都停賽半年

佢會叫你電郵

都會忍唔住禁下個連登app

5/7gi仲有冇機

7月頭有好多不確定因素，唔好打定輸數先

星期一fib 唔知係咪太大壓力 背野背極都唔入腦 唔哂方向感
英文自介都未搞好

呢期pop
應該唔會有消息

最驚係去到咩都口啞啞

咁一開波佢問左咩

星期日 都要求vc

想問幾條問題
1.通常apply左之後 平均幾耐左右會收到體能測試/gi?
2.體能測試 例如sit up 假如我做到40下 但有其中5下唔使唔正確 想問係會直接Dq定扣我5下 計35下？
3.同埋想問gi之後 會唔會有signal知道會唔會fib咁 定個個都係等消息？

唔該曬咁多位巴打

推 呢幾日無出 fib 好靜

ft gi god

Fib

想問要準備定咩文件？

聽日fib 準備去受死

剩係兩樣？ 要邊段時間？

唔該晒幾位巴打

Sorry 師兄 想問下係咪連埋屋企人既都要？
咩都未收，都想準備定先🙏🏾🙏🏾🙏🏾
Thx

準備緊fib，純粹想問定，預早準備。

我都想清晰知道多啲，驚漏左無得救。

no

星期一的vc春

5月30vetting 到而家都冇fcbc
想問下fail letter大慨等幾耐會收到 等我死心都好
見到有人話vetting完兩個月就收到fail letter 但係我又未收到喎
如果真係衰vetting我就真係再見紀律部隊喇 大家加油啦!

如果就咁計3個月, 如果真係FAIL你應該8月中會收到

我睇香討嘅post睇到有人話等大半年先收到letter 唔係要人等咁耐掛

Vc spring
利申 13/7 fib

11點

唔收我既唔該快D reject我啦 都就黎1個月

fib 春！！！！

我都係有呢個諗法，都驚離左婚既老母做既野影響我，已經無晒聯絡
不過都係過埋呢關有vc 先再驚啦我

仲有我

今日會唔會派fib , 等左一個月

+1
推

Ching屋企係咪有刑事案底？

捨得派fib未呀！！

想問下ft係咪繼續未派6月尾

VETTING所需既文件係

ID Passport 學歷證明 畢業證書 工作證明 正副本
仲有冇? 銀行月結單 同信用卡月結單?
三個月內仲其中一個月既月結單定係三個月都要有齊曬?

我都想問 之前返Part time 如果有份工無工作證明咁點算？

Fib 春

Fcbc🙇🏻‍♂️

東九龍有個姓楊既主任幾靚 短髮 求ig

12/7 gi仲叫緊fib春
係咪放棄得

放咩棄，你同我起返身繼續叫春 大力d

11/7gi
一齊大聲d叫fib春！！！！

啊～ 啊～ 啊啊

大聲d !!!!!

放咩棄癡線，fib叫到9/7咋（好似係）

上星期好似派緊9/7

9/7 fib 春

今晚實會派到我架！！！！

希望大家都收到

same
btw好似未派到12號

想問依家vc 派到幾時？

10/7 fib春

岩岩fib完呀 太緊張啦個過程係咁捏手
中間個個madam好似傾計咁 問我平時鐘意做咩
講自介個陣都有同我點頭 但係問我留意咩時事個陣我太緊張 dead air左
資料題多 好簡單 但係實在太緊張 答唔岩比個呀sir係咁追問
考完覺得好失望
Btw ching有冇tg

好想同你地想認

有呀 用英文問我為左呢次面試準備左d咩同埋入左ia會點面對個d挑戰

洗唔洗搬櫈

要呀 每個人都要搬

未到啫 等多陣

佢哋幾點收到call?

巴打 請問知吾知係幾號去vc？

call到24啦 ？

20/7 fib 收唔到call 收皮了

24都收皮

有無巴打6月尾apply 到依家仲未有ft

各位巴絲求救，岩岩Miss 左VC，同組D人收VC話聽日交文件，我打返去冇人聽，依家可以點做?

[/quote

一樣考兩次衰fib，可能唔再考了

絲打幾時fib?

如果io ia同時考，ia個vc程序會唔會有唔同？求答有

[member]咁你覺得全程佢地對你nice唔nice? 有冇向你笑？定係好西咁[\member]

有冇巴打比d tips gi點樣大機會入到fib

講野make sense就得

Btw我英文題同你一樣

巴打 78 係星期六日黎

係wo

我GI個情況幾有趣，同組啲人講嘢好bug 結果我次次出聲都係直接講人地啲bug 然後先講自己睇法 不過當然係有禮貌咁回應人地啲bug 之後就收fib
講嘢有bug嗰幾個全部無fib 所以講嘢緊記要合理

唔講喇 因為講嘢有bug嗰啲都有睇呢度 好易相認 費事尷尬啦

26/7 fib 叫個VC春

呢啲common嘢 準備晒中英文啦 唔好諗喇

最後岩岩今朝收到email fib
好撚感動

利申：6/7 上晏gi

5/7 gi 收到fib...
我就係比madam 話條題目有bug 個組。。。

巴打5號咩時間gi

9/7 gi 收到22/8 fib

9點半個批

9/7 GI 收到 24/8 fib

下就考應該收得皮

等緊vc calllllllll

佢派得咁跳脫
未必收皮
我8月頭都以為收左皮

有冇人可以講多次vetting要帶咩 我聽完mark唔切佢講咩

11/7gi 叫春

23/7

唔該曬

6/7 gi 沒有收到email
完了吧 如無意外

你估今日會唔會call vc

11/7 gi叫春

巴打 想問下平均Fib 完,等幾耐會有vetting?
係咪平均都要10日定1星期就有?

7月6 Group in收到fib了

16/7 vc 春

12/7 gi叫春

琴日miss左call 今日再call翻

未考完fib已經準備好考下一次
資料題有一半以上都唔識

羨慕 恭喜

問左咩

9/7 GI 毛都收唔到條

巴打唔好放棄

你意思係叫我再報定有機會未出晒？

Both
可能下個就係你

哈，唔會啦
政府野過左就係過左

Same same 幾時派到呢日

自問自己都有追post
資料除左電話號碼 其他問題都無出現過
希望睇到呢個post又未fib既朋友
記得睇番啲新聞

姐係問左咩

gp in有d advice比大家
我個人覺得定共識(part a)緊要過discussion(part b)
理論上比重係一樣 但如果預計自己講3次野 我會擺成2+1 , 當然fit既話可以講多d
一黎part a會展示多d合作性
二黎係印象分 , 我當時係搶頭發言 若果夠簡而精 考官對你印象會係sharp, 自信, 係之後既發言可能會更加留意你
埋尾時 總結埋題目既最後方向
至於part b心得唔多 發言唔好太冗長 精簡少少
1. 回應 (唔好齋話同意/不同意)
2. 論點(臨場應變)
3. 一至兩個例子(睇肚裡面墨水)
4. 闡述 ~20秒

大概每次發言一分鐘左右

唔排除有人1+1 每次30秒都有fib
都係個句 睇彩數啦

有人10/7 gi 收到 fib 23/8

mola mola 😭😭

下晝仲有機 唔好放棄 我上黎幫個fd集氣 佢都係10/7 gi 加油

順便幫自己叫一叫fcbc 春

3690字頭

1. IA職責(答左一句已經被串兼追問x3)
2.電話number(係咩野唔講咁白)
3. 大廈有幾多層
4. 身份證(有追問)
5. 管制站(有追問)
6. 時事題(關於行動 係咩都唔講咁白)
7. 英文x3 (上邊有提及)

情景題x1 (上邊有提及)

自介兩分鐘 追問問題唔多

利申：女

到我未 11/7gi

算唔算問得多資料題？
應該唔差啦

點解算留難？

好少會問電話number 同大廈有幾多層 通常想收你嘅都會問得簡單啲

好sad 我真係好唔想做文職

[member]佢問左你咩啊巴打[\member]

有同感 因為連衣著同袋都judge我
仲要有啲問題比佢大到我要同佢講唔好意思
佢追問問我過關坐玻璃窗個啲係咪ia.....

衰在Full suit +背囊...

同樣衰

Full suit都唔得？

我都淨係知1868
但大樓邊層做咩好似之前有問過

其實我有背到總部 但真係估佢唔到問第二棟

英文題呢

第二棟？

下晝會係幾點

新大樓有兩棟 但我唔知舊...

全黑背囊都唔得 ？

個棟野 網頁提番已經係2008既年報...
仲有好多問題 我覺得都係為難我
記得有問我大陸關口有無香港入境組
真係唔識呀
Sad到記唔起問左啲咩

有咩 唔係得灣仔咩？

一棟係灣仔 一棟咪你地interview個棟囉ching 有邊個會估到佢會咁問

想考ia有咩要注意

大樓！我話我正係背左總部

你未必得

Yes, 得一棟

佢唔係咁問我....
初初諗住唔講咁白
之前個fd考 啲問題好簡單 佢仲要講到好輕鬆
未in完已經等RL

Cry...我開初係打大廈 有人話大樓既資料網頁有
之後我答左總部我有溫 但唔係問總部 係問第二棟
乜真係咁難明咩

有冇人25號fib收到vc

我講左係大廈 同埋已經講左唔想講到咁白
唔係青山灣呀 我都知青山灣唔是總部
同埋我最後都講左係邊棟野...

25號同26號fib都冇?

有無人知vetting 過幾耐先會fcbc

6/7gi冇fib，正式玩完

10/7 fib spring

派左小小 我相信仲有機會嫁！

巴打你上晝定下晝gi

你幾號fib??

得嫁 我唔信得咁小人有！

5點幾